Более подробно команды можно рассмотреть [тут](https://docs.docker.com/engine/reference/builder/)

# FROM
Команда для скачивания и использования базового образа (более подробно об образах можно найти тут [[DOCKER! Образы контейнеров]])

Синтаксис:

```dockerfile
FROM [--platform=<platform>] <image> [AS <name>]

# Также можно указать тег
FROM [--platform=<platform>] <image>[:<tag>] [AS <name>]

# А ещё можно указать дайджест
FROM [--platform=<platform>] <image>[@<digest>] [AS <name>]
```

FROM также имеет флаг `--platform`, в котором явно можно указать одну из платформ:

* linux/amd64
* linux/arm64
* windows/amd64

Директива AS служит нам для того чтобы мы удобно могли назвать базовый образ.

> К слову, позже мы сможем копировать файлы из базового образа с помощью `COPY --from <name>`

# ARG
По сути ARG просто создает переменную, которую мы потом сможем переиспользовать:

```dockerfile
ARG VERSION=1.1
FROM nginx:$VERSION
```

Стоит учесть что есть подводный камень связанный с ARG: если мы объявим переменную до директивы `FROM`, то после `FROM` переменная не будет доступна, чтобы она была доступна нам нужно переобъявить переменную:

```dockerfile
ARG VERSION=1.1
FROM nginx:$VERSION

# Переобъявляем переменную
ARG VERSION
RUN echo $VERSION
```

# RUN
Команда `RUN` будет исполнять любую команду в новом слое текущего образа (внутри контейнера).

Синтаксис:

```dockerfile
RUN <команда>

# Есть ещё вариант как exec в Node.js
RUN ["команда", "аргумент1", "аргумент2"]
```

# CMD
> В Dockerfile может быть только один CMD. Если мы укажем несколько, то сработает только последний

**CMD** - директива, которая указывает дефолтную команду при запуске контейнера. Можно также указать исполняемый файл, который принимает аргументы с помощью `ENTRYPOINT`, а с помощью `CMD` уже передать эти аргументы.

Синтаксис:

```dockerfile
# Форма exec в Node.js
CMD ["executable","param1","param2"]

# Можно просто передавать аргументы в ENTRYPOINT
CMD ["param1","param2"]

# Можно просто выполнить команду
CMD command param1 param2
```


# EXPOSE
**Expose** - директива, которая нужна для того чтобы открыть порт.

Порт, который мы открыли можно будет прилинковать к реальному порту с помощью флага -p:

```dockerfile
EXPOSE 80
```

```bash
docker container run <id> -p <порт в контейнере:порт на хосте>
```

# COPY
**Copy** - директива, которая копирует файлы из файловой системы хоста и переносит их в виртуальную файловую систему контейнера

```dockerfile
COPY ./src /app
```

# ENTRYPOINT

**Entrypoint** - Входная точка для контейнера. С помощью данной директивы можно указать бинарный файл или скрипт, который будет выполняться при запуске контейнера:

```dockerfile
ENTRYPOINT <команда> <параметрыЮ

# Или с помощью массива:
ENTRYPOINT [команда, аргумент, аргумент. ...]
```

# VOLUME

**Volume** - директива, которая создает виртуальный диск и монтирует его:

```dockerfile
VOLUME /vol
```

Данный код подключит новый диск к директории `/vol`

# WORKDIR
**Workdir** - указывает рабочую директорию при запуске контейнера:

```dockerfile
FROM ubuntu:latest
COPY ./app /app

# Назначаем рабочей директорией /app
WORKDIR /app
```

После команды `WORKDIR` все действия при запуске будут произодится именно в той директории.